有幾多人覺得感情係大於新鮮感

好奇怪
係咪我思想太old school?

由細到大一向覺得感情會因為時間而變厚
好難有嘢打破
除非其中一方衰到貼地，例如家暴呀，偷食呀之類
正正常常一段感情應該係會行到尾

但係唔知幾時開始發覺
一對情侶，就算另一半幾正常都好
都係會因為新鮮感而發生好多事

究竟係個風氣有問題
定我呢個思想有問題呢

風氣有問題
我個思想有問題

你嘅感情建基於欣賞對方嘅優點
人哋嘅感情建基於新鮮感
冇contradict

唔需要二元論
可以風氣同埋你思想都無問題

另外新鮮感亦都可以as a function of 感情 (e.g深左感情可以玩屎眼)
感情可以as a function of 新鮮感 (e.g 玩完屎眼感情好左)

咁要搵到幾耐
先知大家無抵觸

有冇屎眼以外例子

可惜好多人嘅諗法都唔係咁
一齊耐咗就會開始厭悶

其實任何嘢耐咗
係一定會咁㗎喎

厭悶唔緊要
睇你揀一齊去改善定放棄分手

負評果d可唔可以講吓我咁諗法有咩問題
我都怕自己有盲點

我都係咁諗 覺得大家一齊既回憶經歷既一切好美好 好珍惜 我覺得熟悉哂大家仲好過新鮮感
可惜好多人都貪新厭舊

其實有冇新鮮感都好睇大家夾唔夾
平時相處之間有冇情趣/sweet位，平時多唔多話題之類
所以由朋友開始會比較好

同埋香港人真係好撚忙
到weekend兩個人又冇地方去
移民啦

之前聽過一句好啱：
「新鮮感係同一樣既人做新既嘢 唔係揾新既人做一樣既嘢」
可惜好多人都揀咗後者

其實好悲哀
令人覺得仲有冇下一個

你無錯

其實係唔想負責任

你講得有道理
不過有幾多人真係同緊真係愛既人拍拖？
有啲人明明唔係愛，
一開頭純粹有人追貪就手岩傾夾到咪試下一齊
平平淡淡又唔想煩咪唔散
但如果佢之後遇到真愛所以同原本果個散，
咁算係為新鮮感定咩？

呢個社會一定有大把呢啲人
佢地最愛既係自己

現實係新鮮感話有就有，
感情話無就無

之前打落

拍拖初期由新鮮感產生滿足感，自己又會落力去表現最好的一面而隱藏不好的一面，相處一定是最甜蜜的。過程中如果有一些開心/共患難的經歷，會產生到些回憶。

拍拖耐左，新鮮感遞減，人嘅惰性浮現，冇咁落力飾演自己，對方又了解多左自己包括埋不好果一面，雙方價值觀的差異又會使不滿感漸漸增加。

當新鮮感降到零之後，之後就要靠相處產生滿足感去維繫。當然價值觀不同，相處的不滿多過滿足，自然會淡，唯有靠之前積落的回憶去維繫，但如果之前冇乜經歷感情會好脆弱話散就散。

但回憶不能食一世，點都要相處中得到滿足感得到維繫，否則點都有食晒嘅一日。相處中，有啲人想要有個人陪下，有啲人要性，有啲人要識搞笑/識講野，有啲人要有愛心照顧寵物，有啲人對將來有期盼。如果你合乎到對方的要求，相處先會有滿足感。生活是平淡，但都要揾個悶悶地都可以悶埋下半世的人。

亦有啲人未成熟到要在相處中找滿足感，唯有不斷找新鮮感，當然會見一個愛一個。

無論幾多年感情都比唔上新鮮感
有幾多人真係會念舊

會計C你次次講d野都好有道理

答來答去都係呢啲野
因為問黎問去都係呢啲

仲有另一個case
如果有人想享齊人之福 會一邊維繫住舊既滿足感
另一邊暗地裡搵新既新鮮感